出年世界盃可能有幾隊足球強國無份3

意大利 瑞典只能活一隊

求下你唔好爆冷 已經冇左好多球星睇

撐伊巴定撐意大利好
如無意外伊巴謙莫域 同埋 保方應該係最後一屆

意大利正正常常應該過到關,瑞典冇左伊巴進攻差左,係擔心教練發神經,狀態好既又唔選,反而更擔心克羅地亞,希臘果種大巴踢法,隨時偷一個入波之後死守,克羅地亞咁既攻力真係唔穩陣

伊巴退左隊啦

瑞典無個識 要收皮

克羅大巴

明明克羅地亞中前場個個都有名氣，文素基治、波索域、高華錫、摩迪、拉傑迪，但成績又好似唔太好，好彩尾二嗰場輸波之後換左個教練，希望生生性性贏到希臘，唔想睇希臘啲西波

意大利快d出局

克丹意瑞,希望呢4隊

eriksen

點解北歐雙雄抽親都下籤歐國附加就互撼，世盃附加又係抽到較強對手

連ireland都打唔贏就抵死啦

換左教練之後醒番

克羅都成日踢附加賽 經驗豐富

seb larsson 今屆最後機會都撞正italy

仲有berg toivonen都係最後機會

意大利簽運都好差,14 16死亡之組,世杯外又中西班牙,附加賽又中最強非種子瑞典

實力牌面高d就包生仔咩

丹麥有Lord

附加賽隊隊都硬野,就算北愛睇落冇咩競爭力,要淘汰都瑞士唔係無可能,第一輪因為有10場,容錯率比較大,所以有時未必出盡力,但附加賽只踢兩場,打死都搏盡啦,牌面好唔等於食硬對手,隨時場場打到加時十二碼,好記得2014果次法國作客輸2球,個個睇死出唔到線,之後主場入夠3球,所以附加賽真係咩都有可能

意大利每12年入一次決賽

支持愛爾蘭，
上屆法國亨利狗條數都未找

2016愛爾蘭補左數啦
附加賽抽隊廢隊
今次到denmark啦
ks無係大賽出過場
eriksen世盃2010得兩場後備踢一陣

如果瑞典入到,伊巴會唔會話復出踢返國家隊

rip瑞典

唔驚啦，根本意大利就係首名級數，係外圍賽果期排名低搞到要同西班牙一組
唔好話對種子定唔種子，邊隊抽中可以準備踢埋呢兩場就備戰20歐國盃
所以rip定先啦瑞典

上個post我都預言左希臘一定抽到克羅地亞

瑞典踢紅牛個隻科斯堡好撚勁架

如果伊巴復出踢國家隊 瑞典會唔會入到

之後篤入左球away goal
第2場泊大巴

雲杜拿教到屎咁喎
廢隊都贏唔到

外圍賽要佢幫手佢唔幫
出左線又要踢？

支持希臘

不了

支持全隊食物中毒

雲杜拿太廢,我係意粉都冇信心,希望生生性性啦

前面。。eder gabby 法老呢d

當年贏歐國盃太經典，場場都有追，夠刺激，你估泊大巴咁容易？

希臘啲西波悶到抽筋

意粉

選返巴神仲好

呢樣真，巴神係法甲表現叫穩定

快d踢走希臘啦
唔想再係大賽見到佢

希臘真係太趕客 克羅地亞幫幫手踢走佢

次撚次都抽到上簽
04個隊防反都有質素 有好波之人
依家 米杜古?

今次抽中克羅地亞，唔會唔死啦吧

咁都俾我屎忽撞棍搵返呢條片，咁就三年幾

穩定到超少入波
今年尼斯廢左好多

俾榜尾大炒，但又大炒到摩納哥

今季無留意

唉美欺2014真係

真心唔多想希臘出到線, 好悶......
太過功利

整理下先

European Qualifications Play-off

African Qualifications Round 3

Inter-confederation Play-offs

希臘神話個時都有d有球味
好似查列斯迪斯 薩高拿基斯
但依家。。。
前2年睇森馬拉斯真係
都唔撚係踢波
成季入一球都夠膽死
落場係為左插水

今年德國有冇reus?

仲未傷完

科特迪瓦贏就搞掂
希望睇到耶耶踢多次世界盃

有難度,摩洛哥仲係0失球,防守唔錯,科特迪瓦冇左以前果種霸氣,馬里 加蓬都贏唔到,我睇好摩洛哥,而且耶耶退左隊,科特迪瓦入到世界杯佢都唔會踢

無哂球員
得番aurier gervinho
睇 morocco好過 benatia ziyech 個d

唔傷就有啦
low簡人既野大家都知。。。
同埋reus永遠一復出就上力，唔駛擔心佢狀態

克羅地亞唔係好識攻
隨時比希臘一野防反隊死
咁多隊希臘抽到最正果隊

上屆先慘
臨打先傷

記得個陣瑞典重召拿臣復出救國

euro16咪又係

14個次佢自己太搏
友賽姐 做乜要係後面盲眼位伸隻腳出黎攝人地
搞到人地睇唔到自己隻腳踢中左
hea埋個幾十分鍾就上機啦
可能半場都會換佢走tim

塞內加爾一搞掂場重賽就馬上出線

布基納法索惟一希望係要南非一勝一和塞內加爾

補賽11號踢，另外兩隊15號先踢，如果塞內加爾11號贏，15號兩場即時變例行公事

上場塞外加爾贏波之後已經即刻上番榜首，仲未計打少場

如果輸左就好睇

布基同佛德角下場打和就攬炒

基本都係睇塞內加爾點搞
如果2,3位仲想爭首名最好就係要加爾輸啦
贏就唔駛講野
和既話,佛得角基本係出局,因為要贏8比0先可以同得失,同得失之後計咩?咁可能要贏9比0至得,即係一定出局,所以塞內和既話,得返布基有得爭首名

其實得一個出線quota
講咩首名 攬炒

睇黎今屆又輪到北非出頭，埃及出左，突尼西亞都好大機會，係差摩洛哥把唔把握到主動權，西非就得尼日出左同塞內加爾叫糊反而人腳ok既阿爾及利亞打到咁鬼差完全估唔到

都想佛得角出到，上屆本來出到線踢最後round play off，但係最後一場分組出錯左停賽球員贏變輸送返出線權畀Tunisia

今屆非洲應該行唔完，反而伊朗我睇好呢隻黑馬有機入八強

我反而期待塞內加爾，年年個陣都好勁，就係入唔到，今年好大機會，前面有mane sakho keita ,中場有gana kouyate,中堅koulibaly,牌面算係非洲最強，唔好浪費一個咁好既陣容，下場快快贏南非出線啦

今屆歐洲同巴阿應該玩晒
少左智利美國呢堆攔路虎
伊朗要改善攻力 8強唔係冇可能 佢地友賽贏到智利黑山
反而我覺得多北非隊 非洲成績會好左
西非班友冇咩戰術 一味踢自己

特別埃及有古柏帶隊
有機入8強

伊朗攻擊太差，下下靠反擊偷雞踢亞洲就夠玩，歐洲南美果幾隊強隊唔怕打大巴球隊，不過伊朗可以避免大炒已好成功，出年韓國 沙特呢兩隊等比人大炒

伊朗分組賽出局正常
但如果佢地入到淘汰賽
比佢地碌入4強都唔奇

又係希臘果種

咁易守到咩

美國智利就算有世盃踢都攔鬼到咩
最fit個時2014 智利一樣輸比荷蘭次名打巴西都係輸12碼（pinilla門前中楣搞到要射12碼 ）

上屆都冇人估到幾乎守死亞軍廷

上屆智利壓住巴西打但係都入唔到多球

其實瑞典陣容戰力都幾完整
意大利雲杜拿呢啲天才領隊選人到戰術都係弱撚智
絕對無辦法秤先意粉

咪就係球近門中楣

球王出馬

屌仲選加比亞甸尼

424 以為自己打fifa

意大利仲有咩有質素嘅前鋒
早兩年叫做好少少嘅Pelle都去左支超

仲係小法老
係羅馬坐到硬

根本唔駛簡咁多前鋒
immobile insigne eder 都夠

13年洲際盃吹到佢係意大利鋒線接班人，跟住就開始傷，被米蘭放棄，輾轉借去摩納哥，再轉會去羅馬，但都好似無咩聲氣咁

個年傷完就無位企

zaza西甲入7球

垃圾教練肯定當睇唔到

佐真奴拿玻里咁勁 入埋藉都唔撚揀
Zaza去左西甲更加唔會睇到啦

佢睇到gabby近1場入2球，睇唔到佢近廿場先入3球

gabby eder之流連球會正選都唔穩，唔明點解會選 Zaza 巴神明顯更值得入選，比洛迪已經傷左，仲係亂咁選人真係等出局

gabby垃圾到

巴神又入波，垃圾教練睇到未?

教練表示入得一粒咪又輸比我地意甲，唔選

巴神 比洛迪 zaza
咁其實幾好
後生 又咁o岩三個聯賽

巴神、基奧雲高

11月除左世盃外,仲有友誼賽,相信應該會打真章預備世界盃,唔會HEA踢
英撚對手會係德國同巴西,德國除左英撚,會再對法國,亞軍廷就對俄羅斯

giovinco就算啦 踢美國波

Pato就睇下權健入唔入到亞冠囉，雖然話就話國安都冇亞冠踢，但有亞冠踢始終會有多啲渣拿喺手

不過諗到Oscar同Hulk, 唉，算吧啦

四個入面得巴神值得入選,基奧雲高踢美職就算啦,柏圖個位大有人在,唔洗用佢,皮耶更加唔洗諗,法國中前場一大堆星,皮耶返左馬賽又唔係出色,出年唔洗預佢

皮耶自己抵死亂搞男女關係搞到敗走英國

話說單嘢仲有冇下文

皮耶應該有 迪甘斯愛將 上輪外圍賽都有入選 番到馬賽都keep到喎

The following players have been called up for the friendly matches against Japan on 10 November and England on 14 November 2017.
GK Alisson
GK Ederson
GK Cássio

DF Dani Alves
DF Thiago Silva
DF Marcelo
DF Miranda
DF Marquinhos
DF Danilo
DF Alex Sandro
DF Jemerson

MF Willian
MF Paulinho
MF Fernandinho
MF Diego
MF Philippe Coutinho
MF Renato Augusto
MF Casemiro
MF Giuliano

FW Neymar
FW Douglas Costa
FW Roberto Firmino
FW Gabriel Jesus
FW Diego Souza
FW Taison

巴西個陣好勁 不過點解唔選大衛雷斯

傷

之前冇受傷都落選

唔係入選番啦咩之前

希古恩又落選

zaza又入

有無人留意非洲區

黎緊C組大戰
象牙對摩洛哥

Bofual岩岩入世界波

Gabby琴晚妹足成場
嗰邊Zaza西甲入波，巴神歐霸又有波入，希望教練識揀人

比人睇穿哂啦佢

今次應該可以入選，巴神應該都係無份

沙拉維

卡希爾今日踢聯賽傷出澳洲今鋪大檸樂

冇卡希爾好大機會輸

秘魯隊長古里路藥檢肥佬踢唔到New Zealand雖然贏面都仲好大但有可能會係秘魯晉到級而佢到時坐波監冇份

藥檢肥佬

洪都拉斯都唔係勁既
55波

洪都拉斯有個踢美職前鋒實力ok,但整體實力一般,尤其後防真心垃圾,論牌面澳洲一定秤先,作客先求個平局,洪都拉斯主場好少會輸波,返去主場再贏洪都拉斯,洪都拉斯作客成績好垃圾,希望澳洲可以晉級,想睇卡希爾踢世界杯

又紅

推一推先，一陣返到屋睇下出晒國家隊名單未

11月咁多場比賽,個人認為有2場值得留意,第1係丹麥vs愛爾蘭,應該係歐洲4場附加賽中實力最接近,丹麥牌面比愛爾蘭好,但愛爾蘭果種傳統壓迫踢法其實幾有優勢,晉級機會50:50,其他三場應該種子隊出線好穩陣
第2場係科特迪瓦vs摩洛哥,科特迪瓦黃金一代走左之後每況愈下,雖然都有新人出現,但整體實力大不如前,仲要由垃圾韋莫斯教,真係唔睇好,摩洛哥踢左5場仲係0失球,防守又有賓拿迪亞坐陣,今場應該會以守代攻,科特迪瓦出線凍過水

秘魯話唒都南美球隊,實力有返咁上下,少左個前鋒應該冇咩影響,新西蘭除左chris wood同reid之外,其他球員真心廢,防守又唔係好,唔覺得會頂到南美球隊火力,秘魯客場最壞情況都係打和,基本上好難會輸,再返主場贏新西蘭更加冇難度,新西蘭唯一晉級可能係兩場都死守捱到12碼大戰,但業餘級別既防守都係自求多福啦

Goalkeepers: Gianluigi Buffon (Juventus), Gianluigi Donnarumma (Milan), Mattia Perin (Genoa);
Defenders: Davide Astori (Fiorentina), Andrea Barzagli (Juventus), Leonardo Bonucci (Milan), Giorgio Chiellini (Juventus), Danilo D’Ambrosio (Inter), Matteo Darmian (Manchester United), Daniele Rugani (Juventus), Leonardo Spinazzola (Atalanta), Davide Zappacosta (Chelsea);
Midfielders: Federico Bernardeschi (Juventus), Antonio Candreva (Inter), Daniele De Rossi (Roma), Stephan El Shaarawy (Roma), Alessandro Florenzi (Roma), Roberto Gagliardini (Inter), Lorenzo Insigne (Napoli), Jorge Luiz Frello Jorginho (Napoli), Marco Parolo (Lazio), Marco Verratti (Paris Saint Germain);
Forwards: Andrea Belotti (Torino), Eder Citadin Martins (Inter), Manolo Gabbiadini (Southampton) ,Ciro Immobile (Lazio), Simone Zaza (Valencia).

Gabby

GABBY親生仔肯定有啦,不過今次終於選Jorginho

仲有zaza

比沙路可唔可以唯一一次踢世盃靠呢舖了

比沙路都好耐冇入國家隊,晉級都未必選佢

中堅 洛夫雲

pizarro國家隊冇踢好耐，球會都唔知仲有冇踢，佢退出之後前鋒一路都係靠古里路入波頂住，而家就算秘魯出到決賽周但係都可能冇左個主力中鋒

早兩日出曬啦

其實點都唔會有波台鐘意既巴洛迪利
艾沙拉維估唔到係羅馬返生

好撚慘..

有條咁既中場要踢大巴

仲有比列錫 歐國盃成隊最好表現係佢

希臘文路拉斯第一場冇得出 克羅地亞主場炒鳩希臘

希臘 out

星期五個比賽時間咁垃圾 睇完我怕上唔到堂 星期六意大利應該可以睇

今晚有冇人會睇?

踢緊候斯頓嗰個?

其實佢係墨超到踢唔掂俾球迷屌到去踢美職，喺實力次等嘅美職先入到波

想睇北愛踢世界盃

WIKI左,叫Alberth Elis,速度幾快,配合返同球會前鋒Quioto,相信進攻會幾有默契澳洲後防未必頂得住,仲有啱啱睇個名單先記得以前踢韋根個中堅Figueroa,今年原來都34歲,一直以為佢收左山 洪都拉斯仲有個前鋒踢巴塞B隊,值得留意一下

弱化版希臘,不過隊波幾熱血,但實力有限,附加賽幾忟水,除非有奇蹟,否則瑞士幾穩陣

北愛有鐵衛Evans

克羅地亞一路都小組第一
後來輸土耳其和芬蘭先搞到要附加賽

個人心水：
意大利🇮🇹 愛爾蘭🇮🇪 克羅地亞🇭🇷北愛爾蘭🇬🇧

反而想意大利收皮

Lm

希望意大利同克羅地亞收皮

無人睇?

12m

好波

附加賽係1場過？ 邊隊贏就入到世界盃？

希臘收皮

靚

足球係用腳踢架

兩回合

印象中絕大部分國際大賽嘅附加賽，都係主客兩回合架啦

第二圈，第一圈成績較好的8個小組第二名球隊，進行主客場兩回合淘汰賽，4支勝隊獲2018年世界盃決賽階段比賽參賽資格。

又係路夫蘭條垃圾

傻的媽

等間出唔到線

屌 咁快輸球作客

想問下南美洲強隊智利係咪要打外圍賽

支持格仔軍大炒希臘大巴

智利第6出局，秘魯第5踢附加賽對新西蘭

456

希臘咁自殺法

好事，出年世界盃少一隊悶波

Agger

希臘 -- 史上最撚差的歐洲冠軍

04歐國盃開始憎鳩死希臘

開口中，克羅地亞果然炒希臘

zaza受傷

你講埋另外兩場好唔好

燈左一隊，希望燈埋意大利

希臘柒到
北愛都自爆 8左8 9成 原本sui應該攻唔入

04究極防反
依家
齋大巴 唔會反擊 架大巴仲要穿哂既

北愛勁過呢隊希臘下話
不過咁樣主場輸手球
攻力咁差
應該無了

墨超勁過美?

屌原來北愛個球黑到
咁樣輸 十足十當年irelans

假波黎講係

今場球證完全偏幫瑞士，果球十二碼唔應該判，雖然瑞士實力係比北愛強，但如果唔係球十二碼，估計0：0完場，到時第2場又會好大懸念，而家瑞士晉左級90%，亦都證明var技術必須全球推廣，唔好再有誤判

但12碼之後就偏幫番北愛
有球扯衫應該pk無吹

var好似黎緊友賽會推行

冇留意開咪以為大家一樣假波囉，事實上兩個聯賽實力係差一皮，睇下墨超季後賽同美職季後賽，墨超比賽速度同節奏明顯快過美職，而且美職比賽場場都頓下頓下咁

你唔好on9
墨超水平高過美職好多
之前美洲盃8強 4隊墨vs4隊美職
結果4隊美職全敗

美國佬喺美洲比墨佬屌打都唔係今日既事啦

都係
墨超好多神風 美國得老野 同vela giovani呢d當打之齡去掘金
美國世界盃直頭出局

無用架
球證要做假既一樣有權唔睇電視

屌我記得上屆美洲盃，巴西對秘魯有球俾人黑左，之後睇埋VAR都可以照維持原判

覆#208,自膠

屌那星球12碼鳩判，根本無中手

FIFA總部係瑞士
大家心照

evans話個球仲衰過享利愛爾蘭
因為係無中生有

球證扮盲撚
同埋球證有權拒絕睇var

咪臭係
講到尾都係球證揸旗

當場最大係主球證

希臘返屋企啦
永遠記得森馬拉斯14年世界盃94分鐘插水個12碼黑走咗科特迪瓦
明明果屆大象國最有機會出到16強 今年應該決賽周都入唔到

巴哥三次都分組出局

今晚先睇塞內加爾，之後撐意大利，再到洲際跨加賽

係。。kolo yaya ba gor
唯一一屆唔係死亡之組 諗住出硬線
samaras個時已經廢到hihi
全季蘇超入1球
剩係係咁插水
都唔撚係踢波

牙路連中北美聯賽冠軍盃都睇

有波賭咪睇下

係垃圾聯賽入得一球應該要死撚左去

佢都唔係踢波
係係咁跌

入球率低到

3場入1球都唔低啦

NEWS
POLITICS
FOOTBALL
SPORT
TV & CELEBS
LIFE & STYLE
SCOTLAND NOW
IN YOUR AREA
BUSINESS
TRAVEL
SPORT
Georgios Samaras' scoring record for Celtic is disgraceful and he must be dropped, says Frank McGarvey

FRANK McGARVEY last night warned Neil Lennon that sticking with Georgios Samaras will end in a Greek tragedy for Celtic.
BY EWING GRAHAME
00:00, 20 SEP 2011UPDATED19:39, 1 JUL 2012
georgios-samaras-155422694.jpg
FRANK McGARVEY last night warned Neil Lennon that sticking with Georgios Samaras will end in a Greek tragedy for Celtic.

Former Parkhead idol McGarvey can't understand why Lennon persists with a frontman who has one of the worst strike rates in the club's 123-year history.

Samaras has scored in just three of his last 39 league games - an abysmal return for any Old Firm hitman.

The 26-year-old was rewarded with a new three-year contract after scoring both goals in Celtic's 2-0 win at Ibrox in January but missed the 81st-minute penalty during the 0-0 draw in April when a win would have left Celtic two points clear with a game in hand and five fixtures remaining.

In fact, Samaras has netted in only two of his 20 Old Firm appearances and has notched just eight goals in his last 66 matches for club and country.

With an awkward League Cup tie against Ross County - who beat them in last year's Scottish Cup semi-final - looming tomorrow, McGarvey insists Samaras is a luxury his beloved Hoops can no longer afford.

He said: "This is a game for players who will roll up their sleeves and get stuck in and Samaras isn't one of those guys - he's in a comfort zone at Parkhead.

"For Neil's own sake and for the sake of the club he has to drop Samaras. Managers sometimes have a blind spot with certain players and that must be the case here but by continually selecting a player who doesn't score the manager is only putting unnecessary pressure on himself and the team.

"Scoring every 13 league games isn't good enough for any club in the world, never mind Celtic - it's disgraceful. That isn't a good enough record for a midfield player, never mind a striker.

"I used to average 20 goals a season with St Mirren when I started out but the Old Firm teams create more chances so my totals moved up to 25-26 a season.

"Good strikers should be looking to score in every second game, although you could probably get away with one every three if the team was doing well."

McGarvey - who scored 113 goals in 245 appearances for Celtic in the 1980s - can't see a future at Parkhead for the bargain-basement signing from Manchester City.

He said: "Samaras isn't going to change and I don't see room for improvement there. Strikers score the bulk of their goals in the six-yard box or from 12 yards out or less and you never see him in the penalty area.

"You've got to get in about defenders and the keeper and he doesn't do that which means his prospects of scoring goals consistently are bleak.

"

tldr 有無重點？

中北美洲冠軍球會盃 墨超長期屌打美職
美職隨時衰過中日韓職 養生聯賽
基奧雲高去到都變球王

直頭屌打成個北美, 已經連續12年係墨超球隊壟斷冠軍

美職真係垃圾黎，而且講假波唔會差得過墨超
係tvb無波播成日體育新聞播啲美職精華搞到美職好似好主流咁，其實根本唔入流

美職
係墨超勁定美職太廢？

美職只係球星多，但真係唔勁美國都未試過壟斷到北美一哥其實你一睇世冠每年北美代表都係墨西哥球隊就知

今年美國佬俾加拿大嘢屌打

上年都係啦, FC多倫多由頭屈到落尾
係唔知點解決賽爆冷輸比西雅圖

講假波美職仲多過墨超

你睇國家隊就知墨佬有西歐水平
美國佬得東歐水平

塞內加爾對南非，有無人有link?

美職水平可能仲衰過日職

最後一場贏就入到
和同輸就入唔到

無托尼兄弟 巴哥
寧願睇下摩洛哥

youtube有live

塞內加爾1：0

文尼助攻

墨超有一段時間係嫌中北美洲對手太廢，參加南美自由盃同南美洲聯賽球隊鬥波好過

mls近年開始越來越興盛除左請球星過嚟養老外，最主要都係靠墨佬，拉丁美洲移民入場睇波，參加收視率，帶起足球文化

開始多白人睇波但佢地都係睇歐洲波同國家隊多，好少睇MLS，同香港一樣

link?

2:0

搵到link, 一開就入波

搞喇Senegal等左16年，小龍女都等到喇

南非唔係冇得打，不過宜家要追兩粒就難搞

🇮🇹🇮🇹🇮🇹

布基佛德rip

佛得角入到又係另一個奇蹟，仲勁過冰島

巴路迪頭鎚差啲

眼花心諗有選巴洛迪利咩

Niang條友幾時轉左會去塞內加爾

佢u16 u17 u21都係踢法國 但無踢過大國腳
所以可以揀踢塞內加爾

意大利

澳洲咁多機會都把握唔到
入到1球番主場就好踢唉

意粉真係隨時出局 個教練。。

洪都拉斯比想像中廢，反而澳洲有幾球幾有威脅，返主場睇好佢贏
意大利其實今場唔係冇機會，可惜有球中蛀，返主場我睇好意大利可以贏返球，不過好大機會要加時
仲有場新西蘭秘魯未開波，邊上堂邊睇

好彩無好似奧運當兵民對洪都u21瘋狂敗家之後咁輸埋

italy贏2比1都要出局

早一兩年自由盃轉左全年制佢地先迫住要退出
墨超仲係想玩返自由盃
佢地都覺得自由盃榮譽大好多

我意 玩咩。基奥雲高 艾沙拉維踢重好

南美兩隻盃含金量好高

小心比人屌

又唔用巴神

唔好鳩柒再用比洛堤條垃圾喇屌
音樂比利你話佢狀態好有正選都話
比洛堤條垃圾有咩用
恩悉尼踢到識飛又放正選
ZAZA傷左巴神可以一試又唔召
352放兩個咁慢嘰又係咩玩法,明明科倫斯,薩柏哥斯達,Bernardeschi都好過依家

貝拿迪斯治變雪條未

peru攻唔入新西蘭

我睇睇下電腦無電，希望紐頂得住啦

chris wood而家先落場

大把氣

塞內加爾

今年非洲出線果幾隊幾啱心水

雖然好憎尼日利亞
但有咩辦法非洲冠軍加北非之狐夾擊都比佢出到線唯有認命啦

差喲

阿爾及利亞西波黎，14世界盃差啲踢德國出局，而家踢到咁撚樣

人腳係超d，喀麥隆既人腳上年贏非國盃已經算奇跡，阿爾及利亞就散沙咁

埃及塞內加爾終於出線
突尼西亞入正弱組好正路

淨番1個位摩洛哥同象牙2隊都鐘意

target man
有球回後俾隊友
遠射差喲入

作客秘魯都係穩陣行先
反正同我預期一樣紐係想守和晒兩回合
有少少空位先睇下有無得偷雞

最撚憎突尼西亞
0球星 全部都國內搵食
點知今屆又有

博贏away goal

支籤抽撚錯晒咁
佢果組廢到

呢隊真心唔想睇，但剛果又唔爭氣，唔係可能有巴甘布睇，突尼斯除左中堅美8登路亞之外冇個識

*艾登路亞

Senegal個教練a cisse其實係02年嗰隊既隊長，當年球員變埋教練，咁就過左16年

如果贊比亞係踢呢組就發，成個b組竟然得佢地威脅到尼日利亞

今場新西蘭守得好，秘魯冇咩空間射門，門將又開掛，返去南美主場秘魯贏面好大，但新西蘭照返今日咁死守，係有機會拖去12碼，其實今日新西蘭最尾有個遠射只係差少少就入，實力冇我預期咁差，秘魯亦都唔係智利 烏拉圭果種級數，世界排名反映唔到今日比賽情況，個人當然希望秘魯晉級，南美波係比較有睇頭，冇咩人會想世界杯睇新西蘭死守(雖然2010年3場不敗值得鼓勵)

或者掉番轉, 成班本土搵食會趁呢個機會想爭表現出外搵食, 當睇下有咩好波之人都唔錯

係就係，但作為中立球迷當然希望有球星既國家隊出線，而唔係平民球隊，好似非洲e組，相信大部分球迷都會希望埃及出線多過烏干達啦

其實埃及都係土炮過半,
非洲冠軍盃爭冠軍通常都係北非球隊

其實埃及只係打沙拿一個，有睇世杯外都會發現埃及進攻都係靠沙拿自己爆入去，係支一人球隊，如果冇沙拿，其實同沙特阿拉伯冇咩分別

有得睇迪奧夫條撚屌

身為豪門球隊球迷我想多d冷門隊出線
要買無人識既超新星就係依段時間

非洲冷門隊黑鬼除時有一兩件新kante新yaya
反而北非狐狸同喀麥隆成日睇

唉 DR congo 主場lesd住2球都比突尼斯追番
如果唔係lead緊
可惜係bolasie大傷成年

我都偏向支持冷門球隊出線, 想決賽周多D新鮮感

所以見到巴拿馬🇵🇦同冰島🇮🇸出線好開心

bales 國家最關鍵戰先黎傷（euro4強又無左ramsey davies）

一講贊比亞又要講返當年黃金一代飛去踢外圍賽時冚隊剷

musonda老豆就係因大傷踢唔到所以無隨隊
如果唔係佢都唔存在係世上了

幾年後musonda先出世

今晚愛爾蘭守唔守到

唔想睇ireland

希望丹麥啦
有小舒

仲有冇羅比堅尼？

退出左

唔知佢會唔會代表贊比亞呢，宜家比利時翼鋒太多

有Lord

Zambia班波其實有d前途，夏天世青盃打到入8強先畀意大利最後一秒入罰球逼和輸加時但係潛力真係有，u20主力sakala而家都企穩大國腳正選，加埋武神打真係有機會幫上代圓夢，以非洲球隊d實力起跌咁大隨時可以一下彈出都唔奇

9點睇美欺

呢啲垃圾波就試下美斯夾戴巴拿啦好心

如果意大利不幸出局, 保方極大機會即時退出國家隊

比個垃圾教練害死，臨退休先有遺憾 唯有希望主場爭氣啦

佢都講左完季打埋世盃退役 今次入唔到決賽週都只係提早退

堅想睇到保方成為史上首位六次踢世盃既人

但瑞典真係踢得出一個整體
如果真係踢唔到，真係無得怪人

要屌件垃圾教練不如直接屌柒個垃圾意足協好過
個教練咁既cv都請得落手
國內青訓又青黃不接
意粉真係沒落喇

世青世少呢啲難作準
先唔講報細數呢啲陰謀野先
起碼通常非洲弱南美中東果啲青年係早熟，但一到左二十幾當打果期就唔夠歐洲同強南美果啲黎，都真係幾可惜
好似幾年前伊拉克拎過世青第四，本身睇好佢地可以出線點知班友大左廢到

我係2002開始中意足球，如果保方都無
果屆D人應該無哂？真係咁就16年…

仲有，墨西哥如果2018年選馬古斯，佢就係第5屆

阿根廷好撚廢 出年都係走唔遠
俄羅斯更加廢，冇腳好波，可能出年成績仲廢過2010主辦國南非

屌想買角細
唔小心買埋客勝

唔係零比一阿根廷咩？cash in

今晚1：30突尼斯打和就出線，另外一場科特迪瓦主場踢摩洛哥，各位睇好邊隊?

入到都係分組賽收工

突尼斯輸左既話,對頭邊隊會出線?剛果?

突尼斯輸而剛果贏，就比淨勝球

突尼西亞唔會輸啦，主場對利比亞十拿九穩
科特迪瓦對摩洛哥就認真55波

剛果對突主場2球優勢都失分係關鍵。。。

屆屆16朗
上屆仲要輸佢12碼

仲未係大賽上陣過
出年都32歲
希望佢有得踢啦

不嬲非洲人少時了了
戰術修養不足

屆屆16朗都係一個好成績,得巴西 德國比佢穩定

邦尼無入選？

仲諗住雙wilfried齊飛

男神又炒單刀

笠死

摩洛哥1：0

大象失球咁嘅on9波

benatia

2:0.可以唔洗睇了

象國

大象主場輸到兩球

2018有3隻北非隊

可惜無左北狐

上年入到果隊北非反而無份

原本個教練一走即刻踢唔返

明明人腳唔差,我都唔知點解會踢成咁,根本尼日利亞踢得好一般,係阿爾及利亞 喀麥隆太廢令到尼日利亞好似一支獨秀咁

好似換左教頭

係唔係而家日本個教練?

好似係，我記得係波斯尼亞人黎

其實有啲嘢都幾奇怪，北非同西非係非洲最亂嘅地區，前者早幾年先經歷阿拉伯之春，後者長年受內戰困擾，反而一直壟斷世界盃席位，相反東非同南非啲國家相對少啲戰亂/政局動盪，但足球發展就一潭死水

東非發展都差既，飢荒啦，索馬里果邊都好亂下
反而北非唔計利比亞，其他幾個國家我覺得算係相當發達

白頭佬夏利荷錫

近年算好咗好多啦，埃塞俄比亞、肯亞、坦桑尼亞發展都算穩定，但係完全無人踢波咁，南部非洲都係得隊南非叫ok，以前安哥拉都唔錯但而家無曬影

東非果d國家有資源都培育跑手啦

東非玩長跑.南非玩欖球,得西非 北非踢波

其實東非好亂，有d隨時亂過西非，特別係近海嗰堆Somalia,Eritrea,Djibouti嗰成日都話打到啪啪聲北非係2011年前長時間好穩定，西非就太多國家但係通常數得出d大國好似Nigeria,Ghana政局其實算穩，Nigeria直頭係非洲第二石油輸出國，反而真係跌眼鏡係南非同中非，呢兩part真係得南非共和國同zaire踢過世界盃

其實更有趣係非洲東南西北都有過英國殖民史但係最富裕嘅東同南踢波係最屎

中非就算啦，啲國家政局亂到九彩兼窮到仆街，差唔多全世界最血腥嘅事都係果度發生

培養11個小明出黎組跑狗隊好過啦

佛德角入到真係奇蹟
一個豆潤島國，可惜無機會lu

大象差啲輸三球
Btw家下踢波定打交

上屆自己派膠出錯人，益左Tunisia今屆就冇得講喇Senegal打返起曬

其實佢人口已經夠少,不過冰島仲痴線

其實可以訓陣等睇歐洲附加，而家都好明顯今晚會係兩隊北非出線

點解會請韋莫斯條垃圾教波 條友之前帶比利時已經夠廢

大象贏到入小組賽，唔駛再踢附加？

好似話好多葡萄牙國腳都有佛得角血統
近年佛得角國家隊實力大增好似就係因為足協大力爭取呢類海外球員認祖歸宗

蘭尼

非洲無附加

巴打都幾熟
我都係睇資料先知有邊個

非洲冇附加賽踢,贏就首名出線,不過而家要反cup未失過波既摩洛哥3球

哇屌真係無失過

哇屌
原來nani miguel rolando eliseu都係
仲有瑞典名宿拿臣同埋韋拉

完全唔知踢緊乜

韋拉唔係塞內加爾咩

Congo 13分都出唔到線都幾陰功

丹麥唔出lord等輸

其實幾想睇佢

如果突尼輸就

摔角咁

大象0射正

主場領先都被逼平冇得怨啦

有d非洲隊好似Mali, Guinea常入到世青盃, 但A隊就無乜表現

話咁快就又被追和

突尼西亞唔臨尾香就出線

完，剛果補時入兩球都冇差用了

非洲終於冇喀麥隆呢隊西波

咁又真係抵摩洛哥入到

保拿斯
bakabu

愛爾蘭暫時捱打緊

唔係個龍神救
已經輸左

對面艾歷臣朋友隊

仲有神鋒未岀

艾歷臣轟埋去兩個朋友衝埋去執雞都可以將個波送唔到入網

神鋒降臨

射乜鳩

愛爾蘭果然玩死守

係囉個場最關鍵
2比0 去到7x分鐘連失2球變2比2

Denmark 咁都入唔到
幾球執雞都柱邊
教練屌哂鬼
好彩無失 away goal
睇好denmark win away goal

今晚附加賽可以唔洗睇,瑞士 克羅地亞已上岸,養足精神14號睇意大利

有個黑人差少少入

sisto條垃圾
咁都射斜
控定可能仲好

morcco應該好睇過大象
有ziyech呢d妖人
大象得番中超奴 同拜利 沙夏
不過我想睇bolasie個d多過突尼
（不過bolasie大傷咁耐可能廢哂武功）
如果bolasie無大傷應該DR congo出左線

bony喺大象國做咩落選

應該傷左,睇返大象個陣容出局好合理,前線除左沙夏,仲要靠卡盧 謝雲奴 杜姆比亞,但冇個靠得住,巴哥走左就出唔到前鋒,中場冇耶耶好難組織,後防除左Aurier冇個識。大象真係可惜,06 10分組太差冇計,14又冇運,最後一刻比人踢走,如果次名出線,16強踢哥斯達黎加勝負難料,可能8強都唔奇,黃金一代咁就黯然離開

摩洛哥，冰島，伊朗都有機會係黑馬
不過要睇籤運如何

我就唔係咁樂觀,因為一二檔已經包括大部分強隊,三四檔要突圍有好大難度

非洲足球啲差距大到
第一圈晉級果啲，之後第二圈全軍覆沒
無一支入到依家講緊既第三圈分組

其實要計，北非資源係多啲

就算有yaya果時組織都唔係好，靠個人能力多

摩洛哥ziyech踢得好瀟灑，幾下睇落漫不經意都長波點知原來到位
benatia頂哂d波咁滯，隻右閘成場封死沙夏之外仲入波

亞洲都係咁情況,成日都有雙位數入球,強弱太懸殊成個大洲足球水平都好難進步

冇簽運
2006 2010最黃金都中晒死亡之組
2014就已經尾水

丹麥果場,意粉果場 仲有懸念

希臘真係廢到仆街

北非有好多係阿拉伯人後代, 唔係全黑人
唔可以當佢地真係非洲

抵啦依隊垃圾

希臘死開啦,最好以後冇得踢大賽,希望克羅地亞今晚再炒鳩希臘

瑞士雖然高一線但1球都唔敢講100%出線

個球作客入球黎 仲要北愛又係唔識主攻
計落瑞士都算幾穩陣下

北愛冇啦,完全冇攻力,得個守字,何況瑞士大巴仲勁過北愛大巴,北愛冇可能攻得入

瑞士出線好正路, 27分次名

瑞士克羅地亞穩入決賽啦
意大利真心危
丹麥55波
澳洲沒左卡希爾都唔知識唔識入波
秘魯對業餘野應該穩陣

澳洲廢到對射利亞都差d輸

但睇返佢個組,佢拎27分好合理

同洪狗廢鬥廢
兩隊揀我寧願睇返澳洲有cahill啦

我會秤高愛爾蘭小小
因為o’neill真係好有料
愛爾蘭成個陣夾埋英冠level
上年都可以打到歐國16強
作客打丹麥都可以全身而退

支持Chris wood

上屆歐國邊有愛爾蘭
入16強果隊北愛黎架

有啊,16強輸比法國

sorry唔記得左
真係好無印象

其實澳職有班人都唔差, 但係澳洲長期死攬cahill堆老將點接班呀
下屆一定收皮

一隊對法國一隊德國，想唔死都難

唔係,係愛爾蘭VS法國.北愛VS威爾斯

法國踢落其實唔係好勁

依家有邊隊肯定冇份踢？

肯定無份有排數喎

北愛唔係對德國咩，果場分組賽黎？

強國:荷蘭 智利 科特迪瓦
多人識:波斯尼亞 阿爾利亞 威爾斯 鳥克蘭

法國而家個陣容同歐國杯都好大分別,多左好多新人,歐國杯左右兩閘仲要用老野沙格拿同艾華,前線仲選墨超佬,而家一年時間就換血成功

係分組賽,全場死守輸一粒

班人好睇唔好食
最重要係有個勁既cam
佢地同阿根廷都係差一個cam先有得拎冠軍

美國 喀麥隆 加納

曾經的常客 巴拉圭

美國就算啦, 根本唔勁

中北美區算係勁隊,而且自從1994年世杯之後都未試過缺席

巴拉圭 又係悶波足球

墨超佬個位明明有拿卡錫迪/甘美路，迪甘斯都唔揀...

中北美d隊太廢, 得墨西哥一隊叫做有實力

有一屆美洲盃場場0:0射12碼拎亞軍
佢班球員個個12碼都勁射死角 好癲

美國都唔算差啦,02年8強,10 14年16強,偽強隊英格蘭同葡萄牙都贏唔到美國,仲有2014年哥斯達黎加爆冷入8強,不過洪都拉斯 巴拿馬之流真心垃圾,美國出局算係爆大冷

格連

puma 贊助波衫個d隊好似都冇份

瑞士好似係
但都未穩入

本身有邊隊係puma?

瑞士咁少人唱國歌

好多都入藉兵

北愛唔差

差少少入

都差少少失

啱啱個史法路域上一場已經失左好多機會

沙利賀域廢定達迪約克廢啲

北愛今場都幾有威脅，上場都冇咁多攻勢，其實上場應該0：0完場，可惜比球証黑左球12碼

艾朗曉士仲踢緊

好唔掂

06 10 抽簽勁差
10仲要北韓送左7球比葡萄牙
14原本贏埋荷蘭都唔奇
samaras 插水狗

唔係前鋒敗家贏左

屌唔係個黑人射斜
1比0左啦denmark

唔係迪甘斯廢點會輸架euro final
根本第3場應該收兩閘用digne jallet
個2老踢足7場無哂力0側擊

有名你叫
屎，廢洛域

原本10第1場以為大象打和葡萄牙出線會有機會，點知北韓低能教練輸巴西1球當正自己強隊，走去狂攻葡萄牙，最後比人屠殺，當時已經知大象冇可能出線

所以咪賽程不利
仲有巴西第3場hea踢呢
如果賽程調番轉 出左線啦
所以大象第1場應該要攻先岩
唔知點解咁保守最後一擊角球都拖到無得開

真係唔知瑞士廢定北愛勁

當時有人話係金仔order

不過始終守得住

果時金仔上左台啦咩
好似未死架喎金正日

瑞士出綫

慘

北愛真係輸果一球十二碼

果個十二碼真係
瑞士又係垃圾，係勁就呢場堂堂正正解決對手啦
依家真係麻麻地呢隊野

咁又唔關瑞士事，係球証判十二碼，瑞士球員冇估到會判十二碼

RR護空門

8年前愛爾蘭輸比亨利，8年後北愛輸比球証證，兩邊都係手球誤判

北愛爾蘭

*球證

咁都護到都幾勁

好耐無睇過北愛呢d 高q 大棍波
又幾好睇

以北愛嘅料踢到咁真係算係咁
瑞士今場 個9號好撚垃圾

北愛班球員實一世都留陰影，冇判果球12碼可能真係可以晉級都唔奇，球證搞到一個國家夢想破滅

屌
北愛啲主力都老要換血下次都唔知仲有無機會

岩岩作客d fans叫得仲大聲過主場

北愛真係為呢鋪
咁輸真係屌出嚟

兩回合既波第二回合真係好正
希望聽日意大利熱血出線

瑞典🇸🇪 愛爾蘭🇮🇪 要加油

冇記錯既話2014果次法國作客好似輸2粒，主場贏返3粒出現，再加上今年巴塞奇蹟，所以意大利其實機會又唔算太細，畢竟只係一球，大不了加時，教練唔好再咁on9亂排陣

希望希臘陣間熱血出線

呢隊垃圾返屋企啦

依場真係冇計，有睇上場都知兩隊真係差好遠#oh

如果唔係克羅地亞自爆
一早小組首名出左線
未輪到冰島啦

睇下格仔去唔去多次

個陣幾有誠意，係睇下洛夫雲條友派唔派膠

攻力仲強過上場
433

上場輸都係佢派膠

噓克羅地亞國家

國歌

其實國際賽好常見
係香港先俾人放大黎講，仲要係噓自己歌

噓自己歌都要罰

埃及係打古柏一個

面積只係4個香港咁大

蘭尼就係啦

佢老母係佛德角人

拿神老豆係佛德角人
所以近代瑞典最出色個兩個球員都係混血
拿神因爲咁同伊巴有計傾
因為佢地細個係瑞典讀書個陣都比人歧視

亞洲都係咁

其實執到國家隊層面 教練個重要成份比係球會大
伊朗 埃及 摩洛哥 冰島都係搵到好教練因材施教

但歐國盃決賽 gignac 差點妙射建奇功

新移民啦 同入籍有分別
香港個堆先叫入籍
瑞士個班好細個走難去左瑞士啦

講起
我覺得瑞士同洪都拉斯係史上最唔起眼搞局者
2010年佢地分組賽尾場竟然和到瑞士
講緊瑞士第一場係贏西班牙
如果個年瑞士贏洪都拉斯多過2球
（14年佢地再對就係瑞士贏3球 ）
咁西班牙就會變次名
16強會係西班牙對巴西
8強會係西班牙對荷蘭
決賽就可能會係西班牙對德國了

如果如果，咁鍾意如果

西班牙一定贏巴西？

on9

咁既抽簽仲要靠黑哨

無啦
同wales一樣
有好多都無機會
踢埋2020要退

佢個球唔入
就變狗雄
無腳好波
仲做唔到基佬既2傳

冰島幫丙朗登機。。

墨超神鋒個屆冇腳好波
都唔明選佢做乜

唔該今晚踢走埋意大利

果陣有睇，心諗條友肥到

呢d如果唔係乜乜乜，就可能會乜乜乜真係最on9
最經典既例子係咩如果02年意大利唔被黑走就一定拎冠軍
大佬，過到韓狗仲有三場波要踢

仲要著10號

本來10號應該係賓周馬既

仲要場場有得出
除左幫教練含過撚
邊有可能會出佢

意大利今晚都好危

希望巴塞附體 反勝瑞典

呢幾場附加賽，唔係0:0就1:0/0:1，大家都怕輸，鬥保守

睇下意大利今晚入唔入到兩球以上

意大利主場好似升左半個Lv咁
瑞典作客又好似降左半個Lv咁
我估可能1:0要踢加時然後12碼

1:1都有可能

瑞典唔應該刻意死守，就算守都要有反擊
意大利上場顯示出主攻力低，今場如果意外失左波可以正式

所以意大利個勢唔樂觀 佢地又係慢熱波
瑞典穩守突擊偷到你1粒就搞掂
就睇下意粉自己地頭會唔會有d主場雞幫到下手

希望廢老會聽派路講踢433
放返恩斯尼打出選

意大利應該有d雞幫下手既
話哂足球強國
fifa個年都係咁保送法國入世界盃
不過要自己爭氣少少囉

刻意死守就會變左上季既psg
仲要人地四球都已經比人反cup
你瑞典得一球咋
保持返機動踢法，守完每個攻勢唔應該繼續喺自己後半場縮

法國2次附加賽都主場雞，一場亨利手球，一場越位入波

偉大的意大利左後衛！！！！今天他不是一個人

今晚有線播？

mytvsuper有無

世杯外一向有線播，不過我冇申請有線，上網搵link算

附加賽有冇作客入球優惠?
利申想瑞典入

有，瑞典今晚入一球意粉要入三球

謝謝回答

無論最後結果點，個廢老都要走人 ，咁好人腳比你條垃圾教到咁

可能同洛賓一樣
入唔到

荷蘭入唔到情有可原 隊人腳咁差
意粉完全係條老廢柴責任

前線有比洛提 音樂比利 沙拉維 沙沙，中場迪羅斯 柏羅路 華拉提 簡迪華 恩薛尼 後防有bbc 保方 ，咁都入唔到世界杯個教練真係天才，出局佢就係罪人

條廢老咁既cv都請得落手
意足協

肯亞同烏干達都有欖球
南非黑人係踢波多

提子點？有冇球皇睇，好想睇佢爆冷贏一次冠軍，上年贏杯都好熱血

提子贏世杯真係比較難，有一次歐國杯已經好幸運，世界杯難度太大，德法西巴實力完全提子之上，阿根廷 英格蘭 比利時實力同提子差唔多，仲未計黑馬球隊，如果可以有返次阿根廷vs葡萄牙就最完美

提子分分鐘仲行得遠過阿根廷
阿根廷0中場咁濟 打乜隊都冇把握

肯亞欖球佢地黎親七欖都係比人屠到嘔血
都唔可以話係咩強項項目了

有消息指廢老想繼續用352 ,吊你轉人唔轉陣有鬼用咩

兩隊8強料啦,要有好大運氣先可以更進一步,碰4大熱門必輸

肯亞係長跑勁,咁多年得個雲耶馬踢波叫比較出名

其實意粉以前試過用無咩經驗既鄧納東尼接納比都試過啦

咁至少唔會外圍賽就踢成咁啦，好似08年都入到8強，好過而家條廢老

東非真係有得同西北非拗手瓜既得贊比亞

贊比亞應該算南非

贊比亞、津巴布韋和馬拉維，以上三國曾組成現已解散的羅德西亞與尼亞薩蘭聯邦（或稱中非聯邦），這三國有時被視為南部非洲的國家

聯合國就當佢東非

計埋15人
年年係非洲都係頭3喎

Zambia同Zimbabwe地理上好難定義屬於非洲邊部前者國土橫跨中部同東部，少部喺南部，後者就喺正東南，但係Malawi就真係接近明顯東面多d

即係成個非洲打世界性既欖球都唔叻
非洲踢波有時可以做黑馬
相對上如果將非洲欖個水平類比落返踢波度，應該係亞洲二三線咁，對上強隊無機會爆冷果隻

亞洲二三線 即係香港？

其實都好難講，佢地係對強隊一場偷一至兩下達陣，但失就失好多，個分差係好大咁囉，可能係5-4x 5-5x咁樣

你又知一定會升
雲杜拿廢到

仲要老
你話後生比機會都話

仲有3個鐘就開始

黃金一代就咁冇左

諗起查比高恩斯

仲要兩個入球紀錄頭2名都走左

咁就得番半場

個標題
又多一隊

估唔到係意大利....

瑞典🇸🇪

瑞典都有好多老將作戰左好多年，而家終於入到，雖然我係意粉，但都恭喜佢哋

保方

瑞典比意大利值得晉級
但係見到保方真心好sad

真係抵讚既冇左伊巴靠整體反而更加好

意大利出局，克羅地亞上去二檔，世界杯應該唔會有咩死亡之組

如果聽日丹麥出線，就會有3隊北歐球隊

起碼佢已經贏過世界盃

85一代拿臣，貝治，托禾倫今屆都最後機會

瑞典入到個劇情意料唔到

09年u21個代都老

瑞典一手跟意荷出局

明明上年歐國先好似三敗包尾

好似唔係3敗?

1和2負，個教練咸倫都唔係路教到d波運唔到對手心臟地帶咁濟

可能瑞典無左伊巴真係順暢啲

迪羅斯、巴沙利、保方退隊
06冠軍隊一個不剩

仲有三個位，鳩估 澳洲 秘魯 愛爾蘭
🇦🇺 🇵🇪 🇮🇪

唔好有洪都拉斯 隊波唔撚係踢波,似打交多,支持澳洲
秘魯點都有睇頭過新西蘭
愛爾蘭2010果次被黑,希望今次可以入

支持秘魯, 畢竟缺席左30幾年

卡希爾岀唔岀到

支持丹麥
btw秘魯主場海拔幾多？

想denmark

伊巴唔落黎迫波

香港係叫紐西蘭。新西蘭係鄰國叫法

希望丹麥，秘魯，澳洲

丹麥如果入唔到一定要搵條死黑鬼通櫃

？

希望愛爾蘭, 新西蘭, 洪都拉斯

舒米高加油呀

咁都要鞭屍 比少少人情味OK

太大口氣
都抵鞭

會唔會又開0:0 愛爾蘭唔撚識攻

冇香港份

愛爾蘭主場唔可以泊哂大巴
應該會比左位denmark入波
0比1 1比1買得過

咁new jersey 叫紐澤西定新澤西
New orleans 叫紐奧爾良定新奧爾良

我覺得係丹麥主攻
愛爾蘭都係主守
兩隊實力問題
愛爾蘭可能會一開始頭15分鐘博一博
跟住全場守到12碼
丹麥就均勢陣式咁攻
兩閘應該會係下半場會狂落底助攻

其實上場ire唔應該死守 博一粒away goal
今場一人入一粒都係ire死

bojan保揚

叫 New Zealand或者 All Blcak，唔好煩

愛爾蘭鬼識攻咩，次次都係死守到完場，級數有限唔會同你攻出去，但都好難入佢波，根本專業大巴隊，最後一場如果唔係williams犯錯，愛爾蘭出左局啦

丹麥玩完

後防垃圾失誤

愛爾蘭玩完

反cup

3隊北歐好耐冇試過，通常都係挪威丹麥瑞典3隊出1，2隊

Till Valhalla

大力神癲左

其實冰島果種北歐同另外個三支北歐感覺好唔同，雖然地理上真係屬於北歐，但係就同丹麥佢地隔左好大個海

Lord Ben入波

1.5

足球係All White

根本個場應該攬炒
如果唔係bale傷wale入左po

3球靚波

威爾斯和得太多自殺

燈死左，輸5：1

今晚入場睇澳洲 應該幾好氣氛

估唔到大敗

輸比一個艾力臣

今日 1700 🇦🇺 對🇭🇳
聽朝 1015 🇳🇿 對 🇵🇪

最後兩個位

Scandinavia

冰島喺狹義唔算北歐

美斯同c朗下年應該都係高峰期最後一屆架啦
就算2022再踢 一個37 一個35
都冇咁好睇
所以好希望兩個國家係正式比賽對到一次（佢2個好似未試過係正式國家杯賽對陣）
如果係決賽就話題大lo

決賽就算啦,兩隊都冇咩可能入決賽,16強 8強對就有可能,

計埋南非就唔係啦 前世界冠軍
雖然前年世盃輸比日本

15年佢地拎u21歐國冠軍
冇左伊巴可能仲好

秘魯晉級冇咩懸念啦，而家預測下分組都得
１檔：俄羅斯（Ａ１）德國 巴西 葡萄牙 阿根廷 比利時 波蘭 法國
２檔：西班牙 瑞士 英格蘭 哥倫比亞 墨西哥 烏拉圭 克羅地亞 秘魯
３檔：丹麥 冰島 哥斯達黎加 瑞典 突尼斯 埃及 塞內加爾 伊朗
４檔：塞爾維亞 尼日利亞 日本 摩洛哥 巴拿馬 韓國 沙特 澳洲／洪都拉斯
歐洲一組最多２隊，其他只可一隊

唔知聽朝new zealand會好似北愛咁拼至最後一刻定好似愛爾蘭咁完全崩潰呢

後者居多

南美主場要死守好有難度

世界盃有Lord 賓

最傷係主場84分鐘呀包中柱85分鍾比米杜迪逼和 如果唔係首名都有份

克羅點會大巴

其實你地是否盲的?

請細心留意標點符號

卡希爾正選

兩場生死戰

有無link?

呢場會唔會要打到十二碼

【體育】為了得到更多支持者撐新西蘭爭取出線世界盃，新西蘭足總不惜為球迷草擬請假信。

新西蘭將於當地時間周四下午3時15分，作客秘魯出戰世界盃跨洲附加賽次回合賽事。首回合新西蘭在主場與秘魯打成0:0平手，今戰的勝方將會獲得明年俄羅斯世界盃的入場劵。

球隊遠至南美洲作賽，球迷只可透過觀看直播，以支持自己國家爭取出線。不過比賽時間卻是當地的下午時間，不少球迷都需要工作，因此新西蘭足總為了得到更多人支持，在他們的官方社交網絡Twitter建議球迷請假睇波，見證新西蘭締造歷史。

從他們上載的信件圖片所示，信紙上印有新西蘭足球的標誌和「All White」的代號，信內列明比賽的時間和直播頻道，更希望有關單位原諒員工因對足球的熱愛而離開崗位，表明如不批准，員工的生產力將會極度缺乏，更會像傳染病般蔓延至其他員工。

澳洲1:0

射龜式改變方向 慘

呢個moment 贏運氣

卡希爾啲頭槌真係好癲，禁區頂頂埋去都咁有威脅

澳洲頂埋佢 仲想睇卡希爾世杯打角球旗

上屆球世界波

換走左佢，希望決賽週都仲可以睇佢踢波

木耳朋友隊

有無掂到手？

澳洲

應該穩陣喇

差少少救到

澳洲應該ok了

如果紐西蘭打北美會唔會贏到

應該要輸

紐西蘭打洪都拉斯都有可能贏，洪都拉斯根本就唔勁，２０１４果次本身打巴拿馬係有機會連續兩次打入世界杯，不過最後老美反勝變左墨西哥

又十二碼

３球

隊長死球帽子戲法

第一球好似計OG

澳洲晉級慶祝得咁冷靜

其他國家出線，好似瑞典、巴拿馬，慶祝到癲左

因為咁樣入都幾無臉

澳洲晉級好正常，正如德國 巴西晉級世界杯都唔會點慶祝，因為晉級係平常事

有幾無臉

正常應該直入，唔打附加，仲要平泰國 平敘利亞，成績退步左好多

可以睇多屆卡希爾

佢地當初去亞洲就係為左直接出線
依家比沙地壓左去打附加
加時先險勝敘利亞，咁都唔無臉？

最唔要臉嗰下脫洋入亞都做左啦仲講臉子

早幾年就話老奉要出線姐，而家同真亞洲球隊實力此消彼張拉近左班袋鼠佬唔會仲天真當直接出線係應份下

洪都拉斯咁廢都壓住美國，美國要幾廢先做到

今次都算好接近世界杯
好似上屆咁打墨仔完全唔夠班

亞洲有５隊

乛⼃⼀好正

有兩隊係連登仔憎既西亞

伊朗ＯＫ啦，但沙特

寧願比敆利亞入都唔想係沙烏地

沙特有三分喺伊拉克度黑返黎

添卡希爾先岩

沙烏地

伊朗係中亞

伊朗伊斯蘭共和國，簡稱伊朗，1501年之前稱波斯，位於亞洲西南部，為中東國家

西南既亞洲點樣算係中亞

洪都拉斯係廢
但新西蘭仲廢

其實同大家傾向當土耳其係歐洲國家差唔多

文化傾向中亞嘛
伊朗人同中東人係兩個族群
伊朗信什葉派、中東個遜尼派

出年32隊,咁樣分析啱唔啱數︰

爭冠熱門份子4隊︰德國、巴西、西班牙、法國

半冷4隊︰阿根廷、葡萄牙、英格蘭、比利時

無力爭冠但有力搞局10隊︰俄羅斯、瑞典、瑞士、丹麥、克羅地亞、塞爾維亞、烏拉圭、哥倫比亞、墨西哥、尼日利亞

魚腩14隊︰冰島、波蘭、秘魯、澳洲、南韓、日本、伊朗、沙地亞拉伯、突尼西亞、摩洛哥、埃及、塞內加爾、哥斯達黎加、巴拿馬

波蘭魚腩

英格蘭

英格蘭同阿根廷、葡萄牙同一檔應該無問題wor清

英格蘭如果哈利簡尼傷左或左停賽既話, 同阿根廷, 葡萄牙比仲差少少

條友完全鳩up

英格蘭同比利時都應該係無力爭冠的黑馬

Agree
非洲黑色勢力全部係魚腩
條友應該冇乜睇世界盃既經驗

同埋伊朗都唔想群埋西亞班垃圾度，前排入咗中亞足協

本人睇左6屆世界盃喎清
或者咁講,呢堆非洲隊可能有一、兩隊有機會入到淘汰賽階段
不過無人想睇果隻

其實絕對魚腩得巴拿馬 沙特 突尼斯三隊，其他唔多唔少點都有競爭力

睇下新西蘭入唔入到
有就四隊

２０１０個個以為魚腩最後不敗 當然７年後又唔同講法

冰島 伊朗 摩洛哥有機會係黑馬佢話魚腩

笑死 佢不如話除左德法西巴都係魚腩啦

除咗冠軍之外其他都係魚腩

冰島力壓克羅地亞烏克蘭同土耳其
伊朗一路零失球，係最尾先益下敘利亞
摩洛哥直頭無失波，同組有大象同奧巴美揚朋友隊
真係唔明點樣可以擺落魚腩
pot 1 2球隊太硬佢地最後出唔線同佢地係咪魚腩根本兩回事黎

咪係，出唔到線唔等於魚腩，魚腩係０２支那果種，完全冇還擊力，三零部隊咁先算係

仲有沙特

嗰啲隊遇到根本唔死一身潺

第一場對泰國都係

沙特02年衰撚過支那

總結今屆足球天才 １：美國艾連拿 ２：意大利雲杜拿 ３：科特迪瓦韋莫斯

比人炒8:0

1998都比法國炒

英格蘭好似好過上次
應該出到線掛

好期待抽籤，今年會有好多新對決

點解韋莫斯呢條極品仲可以係球壇生存

修夫基肯打防反
唔似學神打鳩猜足球應該得既
不過英撚例牌大賽9下9下

韋莫斯教比利時果時拎副好牌踢垃圾出黎，已經比人屌到七彩，竟然仲有人請

馬撚都係鳩鳩下

btw 大象人腳的確差左

正賽兩個樣黎
睇定d先

睇抽籤運
不過出左線都唔會走得遠

英撚睇好佢果陣實收皮
睇衰佢果陣都收皮

西班牙係2檔,如果抽中德巴阿就好睇

會兩隊獨大，其實唔好睇

整組 波蘭 秘魯 冰島 沙特 就真係正呀

根據俄羅斯簽運
應該會係
俄羅斯 秘魯 突尼斯 澳洲 一組
一定避開晒d硬野

另外都黑左泰國3分
最on9係原本第為荷蘭迷都想支持下雲馬域
但入左決賽週之後竟然炒左佢
香港快d請佢返黎

佢同西亞國家不和 所以入左中亞足協

美國奇連士文

阿根廷 英格蘭 瑞典 尼日利亞 回到2002

奇哥唔係比人炒左咩？

可想而知班中東佬幾撚仆街
尤其係卡塔爾同科威特

韋莫斯上屆教比利時教到咁撚垃圾都仲有人請

秘魯會唔會比人偷雞,大巴唔係咁易破

chris wood後備 放個barbarouses打前面跑狗？

客唔係垃圾架

秘魯角球派膠

Chris wood有能力，但正選既話唔太符合戰術需要，如果守到下半場先換佢出黎就岩晒

kiwi角球

接實

祕魯兩邊啲傳中10次有9次都無料到 俾龍門接實

就咁睇落紐起碼勁過香港一班至班半

kiwi走甩handball,執身彩

呢個波可吹可唔吹啦，隻手縮起曬

廢話 香港踢大溪地 所羅門都唔見得會贏

但係有年大洋洲國家盃可以輸俾新喀里多尼亞
跟住人地又輸俾大溪地

玩完

法芬終於有得踢世界盃

屌 頂住下盤1.5

完拿？

🇵🇪👍🏻

未 先踢咗半個鐘
但係紐實力有限 唔似入到波

啲主場球迷係度玩laser

🇳🇿贏波升到45了

上樓大計

唔比人入落去，下半場Chris wood出黎都有少少機會救世既

其實我認為應該限定大洋洲VS亞洲 中北美洲VS南美洲,一方面實力比較接近,懸念比較大,一方面地理位置比較接近,方便比賽

想祕魯入多啲
一黎佢地真係高一班
二黎紐西蘭前屆都叫打過 但係祕魯上次打世界盃呢班球員應該全部都未出世

搭飛機，都唔會唔方便得去邊姐
同埋咁樣，又真係偏袒咗大洋洲或者亞洲球隊
我覺得而家咁樣每屆都抽最好

南美除左巴拉圭,其他都係進攻型,唔似歐洲咁多龜縮隊,我都想祕魯入

神救

客隊完全無作客球迷？

好似話無直航，要搭二十幾個鐘飛機

咁遠飛過去睇出局冇意思啦,如果好似2010附加VS巴林咁水平接近就會多人飛去睇

NEW ZEALAND主場好多秘魯球迷

Chris wood on

最終分檔
１檔：俄羅斯（Ａ１）德國 巴西 葡萄牙 阿根廷 比利時 波蘭 法國
２檔：西班牙 秘魯 瑞士 英格蘭 哥倫比亞 墨西哥 烏拉圭 克羅地亞
３檔：丹麥 冰島 哥斯達黎加 瑞典 突尼斯 埃及 塞內加爾 伊朗
４檔：塞爾維亞 尼日利亞 澳洲 日本 摩洛哥 巴拿馬 韓國 沙特

Chris wood 一出黎有啲野睇

Chris wood ar

不過犯規在先

秘魯呢波咩事，突然遊魂？

完lu

完

題外話，祕魯個yotun係咪有日本血統

下年決賽週冇意粉 美帝 荷蘭 智利

個堆應該係早幾代移民左去澳洲個堆秘魯人黎

荷蘭粉表示 除左智利意大利
其他兩隊都唔可惜

智利都抵死啦
贏波仲少過輸波
不過可能班友厭戰
抖下好過

好唔習慣 次次都有佢哋，突然一屆就全部消失，不過都有好多新面孔

無左意粉同橙真係好唔慣

智利個陣容搵個90後都難，班球員連踢14世杯 15美洲杯 16美洲杯 17洲際杯 好難保持狀態，仲食緊老本，出局又唔奇怪，不過為山狗 維度爾可惜

完場，32強全部確定

32 years after his goal for Argentina kept Peru out of the 1986 World Cup, manager Ricardo Gareca has led La Blanquirroja to their first World Cup in 35 LONG years.

命運

32年前踢祕魯走
32年後帶返祕魯入世界盃
祕魯人會點諗呢個教頭

各位期待有咩抽籤對決

希望比沙路好似上年既古莊臣, 臨掛靴可以踢一次大賽

佢應該冇機會了，教練冇選佢好耐

但佢地真係有實力搞局 只係一兩場發波瘟姐
但荷蘭美國入到去都只係搞笑

佢值得跟一次隊

POT 1：俄羅斯、德國、巴西、葡萄牙、阿根廷、比利時、波蘭、法國

POT 2：西班牙、秘鲁、瑞士、英格蘭、哥倫比亞、墨西哥、烏拉圭、克羅地亞

POT 3：丹麥、冰島、哥斯達黎加、瑞典、突尼西亞、埃及、塞内加爾、伊朗

POT 4：塞爾維亞、尼日利亞、澳洲、日本、摩洛哥、巴拿馬、南韓、沙特阿拉伯

話晒都仲踢緊頂級聯賽

佢既經驗值幫到成個團隊
上年歐國盃冰島選古莊臣都係呢個原因

老實講，比沙路同伊巴一樣，成個外圍賽都無出過力，成班球員咁辛苦打到一個世界盃位番黎，然後讓個位俾老大哥，咁對班球員又公唔公平？

唔會有超級死亡之組，大部分強隊都1 2檔，1檔最強係德法巴，2檔最強係西英烏，3檔最強係北歐三隊，4檔最強係塞爾維亞 尼日利亞，標準死亡之組大約係 阿根廷 英格蘭 瑞典 尼日利亞咁樣，4隊都有機會出線

好似有踢過世盃外
btw佢今場有standby
如果今季係德甲有貨交，絕對有力入選

所以2015美洲盃贏左害死佢地
搞到要踢洲際盃
唔踢洲際盃 個一球球差應該係番度

山狗vidal最當打無得踢
下屆都尾水

北非有3隊入到
西非嘅大象同加納連入3屆後終於斷纜
利申 想大象入多過突尼西亞

突尼個組咁易踢

btw足球又見到巴打你

塞爾維亞pot4

重演02年嘅死亡之組

大家咁話

尼日利亞果組可以三隊名氣相若但排喺三個唔同既pot結果攬炒得一隊出到先係最好笑

原來希臘都而家都仲靠森馬拉斯

我係智利就寧願要美洲杯，話哂未攞過，世界杯都只能夠16強搏8強

唔係盡量同一pot會擺返同洲份球隊？

睇排名，識刷排名對抽簽會有利，就好似西班牙而家都要落pot2

波蘭轉西班牙合理好多

塞爾維亞排30幾, 但可以近十年只踢過一次大賽而跌落Pot4

塞爾維亞排30幾, 但可能近十年只踢過一次大賽而跌落Pot4

非洲最腩味果隊突尼三檔，尼日利亞摩洛哥反而四

不過摩四都正常
係突三

其實突尼西亞有咩球星
大象冇左巴哥同托尼兄弟都仲up 到其他球星

伊朗人一向同阿拉伯人不和
情況好似不列顛人同愛爾蘭人咁
你唔識分但佢地係兩個族群

跟世界排名架

轉咗制

不過講到明除咗歐洲可以一組最多有兩隊，其他洲唔可以多過一隊喺同一組

魚腩之組：俄羅斯 秘魯 突尼斯 巴拿馬

俄羅斯係主辦國，唔係補送入8強咩

2010南非夠主辦國啦 一樣分組出局

三四檔最想入既a組

南非應該係歷來最廢主辦國

有得玩模擬抽籤

俄佬+秘魯真係搵鬼睇

退出左啦2014之後

咁喀麥隆同阿爾及利亞踢突尼斯個組都未必得
頹到爆

一個都唔曉
以前就有查比斯

已買機要去俄國

俄羅斯果唔好咁悶 唔想揭幕戰睇弱弱對決，最好俄羅斯果組有隊西班牙 英格蘭就最好

抽中咗揭幕戰波飛
求佢畀隊勁野我睇

好似有個踢華西既中堅幾勁
但都係噏唔出名

Abdennour借左去馬賽

突尼似中東人多過非洲人

啲人都話今屆歐洲很黑，非洲很白

試左幾次其實都幾難出死亡之組
除非當北歐3隊係勁野否則POT3,4其實冇咩強隊

差阿爾及利亞就齊晒北非阿拉伯國家

peru都有荷西古里路，法芬
有機會有比沙路
morocco有撕egg
突尼就

都贏左內鬥法國
俄羅斯就應該3場輸哂都似

一檔咁計俄佬，有無邊隊有可能小組出局？葡波？

唔計

有啲懷念08歐國盃嘅俄國
14年嘅俄國一個外流球員都冇 領隊卡比路最大名氣

沙皇

艾堅費夫都仲係陸軍
原來先31歲

俄國球員好似好小出國

唔知佢地足總諗咩，唔好話弱過五大聯賽
淨係葡超烏超都可能勁過俄超啦
點解仲要鼓勵留喺本土

因為佢地本土人工高
同埋唔係歐盟成員 好多聯賽當外援有限制
仲有言語不通

歐戰失球王

前面巴打講得啱 荷蘭同美國自己攞嚟
但始終睇慣哩幾隊決賽週常客
唯有望秘魯,巴拿馬哩啲新丁有驚喜

秘魯可能會小組出線，巴拿馬就唔好期望太多，呢隊擺明同沙特一樣係絕對魚腩，小組唔比人屠殺當完成任務

第一次總係痛苦嘅，哥斯達06年都俾人屠，14年八強

Costa Rica 90年世界盃第一次踢就出線16強

咁多年新軍最有驚喜係98克羅地亞 02塞內加爾

如果咁多檔再按實力排
1檔：法國=德國>巴西>比利時>葡萄牙>阿根廷>波蘭>俄羅斯
2檔：西班牙>英格蘭=烏拉圭>哥倫比亞>墨西哥>克羅地亞>瑞士>秘魯
3檔：瑞典>丹麥>冰島>塞內加爾>伊朗>埃及>哥斯達黎加>突尼斯
4檔：塞爾維亞>尼日利亞>摩洛哥>日本>澳洲>韓國>巴拿馬>沙特

話時話塞內加爾自02年後終於再入圍

文尼

但係點解我會抽埋啲
阿根廷西班牙塞內加爾塞爾維亞
巴西英格蘭冰島尼日利亞

講真，唔算好死亡，要３強１弱或４支水平差唔多先叫死亡，你果兩組牌面上係兩強兩弱，當然會有爆冷發生，但死亡味真係唔太濃，如果死亡之組，我會選波蘭 烏拉圭 丹麥 尼日利亞，４支水平差唔多，都有機會出線，

02嗰屆塞內加爾真係好好J
迪奧夫

阿根廷 英格蘭 瑞典 尼日利亞

其實亞軍廷同英格蘭都似係高一班

諗起02年嘅戲碼

阿根廷南美首名出線結果小組出局

塞內加爾我既年代作睇dembaba and cisse
不過依家應該唔係佢地打啦

又抽番呢組就好睇

退晒休啦應該

要出死亡組pot4膽要尼日利亞, pot1, 2膽係阿根廷 x 英/西/格仔, 頂到盡加埋葡萄牙x烏龜/哥倫比亞,

pot4 塞爾維亞出到正賽又係失望居多, 反而摩洛哥有機會爆但唔算係牌面果隻

塞爾維亞10年贏過德國

死亡之組要實力平均，所以唔可以有法德西巴4隊，2檔又唔可以太弱，所以瑞士 秘魯可以無視，3檔要比較強，北歐三強最合適，4檔都要比較強，尼日利亞 塞爾維亞就最好
1檔：比利時/阿根廷/葡萄牙/波蘭/俄羅斯
2檔：英格蘭/哥倫比亞/烏拉圭/墨西哥/克羅地亞
3檔：冰島/ 瑞典 /丹麥
4檔：尼日利亞/塞爾維亞
以上每檔隨機抽都可以算係死亡之組，當然要跟返個迴避規則，但要返2014年英烏意哥超級死亡之組就冇可能

俄墨冰尼

墨仔明顯高一線

都唔關事啦
根本一換左Pizzi做領隊呢隊野已經差一班
最戇鳩都係走去篤灰R分但又益左秘魯啫

智利同玻璃維亞兩個國家有仇
點會唔篤灰

但係唔篤灰既話智利少2分
peru少3分
咁巴拉圭最後個場和就出線
應該係巴拉圭

pizzi真心唔多得
外圍賽頭段已經有暗湧 之後贏親都係好核突咁贏
但係比2016個美洲盃保左飯碗

同埋又踢埋洲際盃 有疲態

Gary Lineker and Maria Komandnaya to conduct #WorldCupDraw in Moscow on 1 December

智利如果入到山神連續6年冇得抖暑

超越西班牙英格蘭！波蘭為何能成為世界杯種子隊？
歐冠淘汰賽對皇馬上演大四喜，聯賽9分鐘連入5球，兩尊德甲小鋼砲，力壓C羅成為世預賽金靴，萊萬有了自視為世界一流前鋒的資本。但波蘭，一支連續缺席兩屆世界杯的球隊，憑什麼超越西班牙和英格蘭，成為明年世界杯的種子隊？

同樣讓人吃驚的還有秘魯，這個南美蕞爾小國上次打進世界杯決賽圈已經是36年以前，而這次小組抽籤秘魯竟是第二檔球隊！成為幾乎人人都想抽到的“大禮包”。

為何會出現這樣的怪現象？

2006年國際足聯開始引入新的國際排名系統，2010年世預賽，中北美、非洲和歐洲都在預選賽的小組抽籤中藉助新的FIFA排名進行分檔；2010年世界杯正賽的小組賽分檔抽籤，也同樣參照了這一排名體系。

具體來說，現行的FIFA排名由四大因素決定：比賽成績x比賽等級係數x對手實力係數x對手所屬大洲係數。最後，統計過去四年積分，從較近一年到四年權重依次為100%、50%、30%和20%，四年積分相加決出最新排名。

鑑於計算公式比較複雜，這裡只是針對波蘭和西班牙等隊的情況作出簡單分析。首先比賽成績按慣例是勝平負310，最終計算的是場均得分，一年打滿5場以上按100%計算，不滿5場積分打折，比如4場80%，2場40%，不等。

先來看看波蘭2017年的賽程，全年打了8場比賽，其中6場世預賽，2場友誼賽。但世界杯抽籤分檔參考的是截至今年10月的FIFA排名，所以11月的兩場友誼賽（1平1負）並不算數。得益於世預賽被分到一個較弱的小組，波蘭在6場含金量極高的世預賽中5勝1負，得分率極高。而西班牙截至10月打了8場——比波蘭多了2場友誼賽——7勝1平保持不敗，值得注意的是友誼賽係數只有1，世預賽係數是2.5，實際上每打一場友誼賽相當於拉低了場均得分。英格蘭世預賽不敗出線，但他們和西班牙一樣打了2場友誼賽，並且全輸了。

至此，可以看出波蘭人爭奪種子席位的策略：10月截止日以前，只打世預賽，不打友誼賽，避免拉低分數（32強中只有波蘭、哥斯達黎加和巴拿馬在10月以前沒打過友誼賽，後兩者參加了金杯賽和中美杯）。2017年，波蘭獲得的積分為789.59分，只少於目前FIFA排名前三位的德國、巴西和葡萄牙，西班牙只有651分，英格蘭564.8分。過了10月，波蘭馬上約了兩場友誼賽，0比0平烏拉圭，0比1負墨西哥，但已經無關大局。

和波蘭情況類似的還有第5位的比利時，紅魔也是世預賽小組對手較弱，2017年全年保持不敗，但他們“不知自愛”打了2場友誼賽，只不過他們底子本身比波蘭厚，4年總分還是領先於波蘭。瑞士今年的戰績也十分出色，不算附加賽，他們除小組最後一輪負于葡萄牙全勝（和白俄羅斯打了一場友誼賽）。

另一個典型例子是南美的秘魯，截至10月他們6場世預賽3勝3平，2場友誼賽全勝，2017年保持不敗，獲得705個積分，是得分超過700的5隊之一。由此可見，打好2017年的比賽，比什麼歷史強隊地位重要得多。另外值得一提的是，秘魯所屬的南美洲係數最高，為1，歐洲為0.99，其餘是0.85。南美的5支代表隊，巴阿成為種子，烏拉圭、哥倫比亞和秘魯都是第二檔。

波蘭異軍突起成為8支種子隊之一，而西班牙和英格蘭這兩支傳統豪強只能淪落“二流”，為死亡之組埋下伏筆。不知道是波蘭人太精明還是英格蘭人太迂腐，今年9月就有英國媒體抱怨，FIFA現行的積分規則會害死三獅。英國人的“偉光正”形象絕不允許他們像波蘭那樣小偷小摸，主帥索斯蓋特就明言不會因小失大（孰大孰小？），降低球隊的備戰質量。但友誼賽踢太多，尤其是對陣德國、巴西、西班牙、法國之類的強強熱身，本身贏球就有難度，何況無論輸贏都將增大分母拉低分數，在抽籤時吃虧的還是自己，上屆世界杯抽到死亡之組兩輪過後就遭淘汰，教訓可謂不淺。

不過收到諸強提出的異議後，國際足聯也開始做出反思，他們已經宣布會在2018年世界杯后研究現有規則的合理性，繼而決定是否做出改變。其實隨著明年歐洲國家聯賽開打，以往的一些友誼賽也會隨之變成“正式比賽”，屆時FIFA排名系統勢必也要做出相應調整。
FIFA排名垃圾計分制度隨時搞死西班牙同英格蘭

FIFA做乜都係垃撚圾遲下歐洲國家聯賽唔知計friendly定a級比賽

歐洲國家聯賽好似話係取代友誼賽,咁應該算friendly

上幾頁無人見到想問多次
第一檔除左廢俄之外有無邊隊係最可能小組出局
波蘭 提子

我上屆同你講哥斯達黎加首名你信唔信？

咁推測下啫
我依家話伊朗埃及出到線淘汰賽你一樣可以唔信話我9up

就如東亞盃,南亞盃呢類小型盃賽,計friendly合理

要我估最大機會小組出局強隊，我會選阿根廷，根本全隊打美斯一個，一冇左美斯比尼日利亞反勝4球 ，其他隊只要盯死美斯，阿根廷就唔會識入波，你見阿根廷外圍賽入咁少波就係咁解，美斯一被凍結，阿根廷毫無進攻可言，再分個英格蘭 瑞典 尼日利亞，咁就好似2002咁悲劇收場

伊朗唔會出淘汰賽，亞洲球隊進攻弱就話破唔到伊朗大巴姐，歐洲南美平時對開咁多大巴隊，要贏伊朗唔難，而且伊朗要贏非強隊都唔係咁易。埃及分組唔太差可以出線，比沙特 突尼斯之流上限高好多。

隨時大傷
不過球員自己黎講梗係想踢
當打之齡
之前2屆都係16強收工，2014個屆咁唔抵，垃圾賓利拿門差都中楣，之後射輸12碼

西班牙?係都其他隊死先

如果德法西巴葡比英阿齊聚8強就好睇 不過冇咩可能，肯定有提前相遇

韋莫斯教比利時個陣完全無FORM
依家馬撚就有進攻無防守

比利時踢三中堅打反擊最好，不過馬撚咁垃圾肯定亂排陣，連迪布尼都屌9佢

如果八強全熱門真係無乜癮喎，點都希望有支黑馬好似上屆有隊哥斯達黎加咁啦

多左

點解個個都咁撚鍾意用廢蘭尼佔中

問題你牌面強人地點會谷上去比你打反擊, 人地龜縮你又唔主攻就0:0

比利時靠個人能力都可以入波，韋莫斯教果時冇form但靠個人能力都入到波，如果而家有一套固定打法配合個人能力就會好勁

同埋你出廢蘭尼就要kdb打翼

韋莫斯果時真係睇到屌哂老母, 11個各自踢咁
我點睇而家防守係鳩但一定好過韋莫斯

ramsey>keita

賓尼迪圖玩完 希古恩2018年穩入名單

智利真係冇機會，山齊士，維度爾呢一代係黃金一代，仲要全隊由青年隊打起已經夾慣夾熟，過左就要再等唔知幾耐

希望可以踢多一屆啦
美洲盃都攞過哂
反而如果唔係洲際盃搞到攰
應該出左線

終於炒左教練？
希古恩 迪巴拿 阿古路 美斯 迪馬利亞 e卡迪 柏斯托利
諗起都扯

賓尼迪圖係球員，唔係教練，佢受重傷，要6-8個月廢復，趕唔切踢世杯，個位應該希古恩頂返，不過前鋒幾勁都冇用啦，中場廢撚到

*康復

賓尼迪圖咁廢 入選就死得啦

btw有icardi dybala都唔駛希古恩啦

賓尼迪圖個位本身就係希古恩既,如果賓尼迪圖冇入選,咁希古恩應該會入返,除非有新人彈起啦

唔係前幾輪未有賓尼迪圖希古思都已經無入選咩

模擬抽簽
A:俄羅斯 烏拉圭 冰島 尼日利亞
B:阿根廷 西班牙 埃及 韓國
C:葡萄牙 墨西哥 伊朗 摩洛哥
D:波蘭 英格蘭 塞內加爾 澳洲
E:德國 哥倫比亞 瑞典 日本
F:巴西 克羅地亞 突尼斯 塞爾維亞
G:比利時 秘魯 丹麥 巴拿馬
H:法國 瑞士 哥斯達黎加 沙特

萬一抽咗隊pot 4去A2個位你估揭幕戰有冇人睇呀拿

華拉堤 巴神都唔選
仲有無

講下 正路 11 人 點排應該?

pot4又唔係完全冇野睇既，塞爾維亞 日本 都可以睇睇，其他真係不了 ，揭幕戰希望精彩少少，俄羅斯本身已經廢，又冇球星，整隊英格蘭 西班牙 克羅地亞做a2就好睇，墨西哥 烏拉圭 冰島等都可以接受，但唔好整隊秘魯 伊朗 突尼斯 巴拿馬 哥斯達黎加做揭幕戰

俄羅斯幾乎同強國一模一樣，俄超球會同中超球會一樣經常獅子開大口，已經令本土球員冇機會外流，而且俄佬唔係歐盟成員國，買俄佬都浪費左外援名額，咁樣落去真係死路一條

Euro 08後曾經4個俄佬踢英超

當年沙皇同柏夫尤真高真心勁，而家叫有實力既得返斯姆洛夫同高哥連，艾堅廢夫傳左差唔多10年去英超但而家仲踢緊俄超

有傳過艾堅菲夫係因為學唔掂外語就冇出過國，而且艾堅菲夫轉會費肯定唔平，對英超球會來講就唔太值得

以前艾沙雲轉會費都好高

在採訪中，森柏奧利被問到了關於衞冕冠軍德國隊的問題。森柏奧利直言不諱地表示，自己並不欣賞日耳曼戰車的打法：“我不喜歡德國隊踢球的方式。就我個人而言，我覺得巴西、法國和西班牙的實力在阿根廷之上。我沒有忘記德國，我就是沒提到他們。”

阿根廷連續3屆比德國食住都咁大口氣